中國非洲豬瘟疫情擴大8省確診 山東暫時關閉全省生豬交易市場

中國非洲豬瘟疫情擴大8省確診 山東暫時關閉全省生豬交易市場
K H | 2018年9月23日 | 大陸 |

【博聞社】中國農業農村主管單位日前在官網發布訊息指出，吉林省公主嶺市南崴子鎮、內蒙古自治區科爾沁右翼中旗，各發生1起生豬感染非洲豬瘟疫情；並強調，防控非洲豬瘟不確實，養殖場戶將被究責。

報導指出，自8月3日遼寧瀋陽確診首宗非洲豬瘟疫情外，至今已有遼寧、黑龍江、河南、江蘇、安徽、浙江、內蒙古和吉林8個省確診非洲豬瘟疫情。經中共「國務院」督查組調查發現，動物疫病防治存在「遠距離調運風險防控難、地方財權與事權不對等、基層防控隊伍力量薄弱、防疫責任覆蓋不全」等問題。

非洲豬瘟肆虐，爆發疫情的省份周邊地區嚴陣以待。雖然截至目前為止，山東暫未出現非洲豬瘟疫情，惟當地省畜牧獸醫局近日頒布通知文件，宣布暫時關閉全省生豬交易市場，是非洲豬瘟爆發以來，首個實施暫停生豬交易的省份。當局又表明，當地鼓勵各生豬屠宰企業推行「集中屠宰，冷鏈運輸，冷鮮上市」模式；對於確需跨省調運種豬者，當局要求相關機構提交合資格的實驗室檢測報告，更稱一旦發現違規調運，會一律扣押並作無害化處理。

通知文件提及，山東省畜牧獸醫局明確要求暫停向省外調出生豬（不含種豬），同時暫停從省外調入生豬。文件中又提到，當局鼓勵「集中屠宰，冷鏈運輸，冷鮮上市」模式，並稱此舉「是為了加快推進轉型升級，提升生豬就近屠宰加工能力」。

當局又表明，要求當地生豬販運經紀人，主動到當地畜牧獸醫部門備案，定期報告生豬調運期間動物防疫情況。同時，有關當局在收購生豬、運輸生豬，以及緊急情況處置等層面，也做出了明確的規定與管理辦法。

青年日報／東網

天罰

萬洲國際的施主有福了

幾個月前已經話過會針對性沽空，你們又唔信!唔好以為咁快完!

關閉市場, 但市面豬肉照樣出售

多難興邦，又贏